{
    "version": "1.0.1",
    "categories_tree": {
        "Vie d\u00e9mocratique": [
            "Vie d\u00e9mocratique"
        ],
        "R\u00e9galien": [
            "International",
            "Immigration",
            "S\u00e9curit\u00e9"
        ],
        "Economie, travail & pouvoir d'achat": [
            "Budget et fiscalit\u00e9",
            "Pouvoir d'achat",
            "Travail",
            "Entreprises & industrie",
            "Macro-\u00e9conomie"
        ],
        "Soci\u00e9t\u00e9": [
            "Education",
            "Sport",
            "Culture",
            "Sciences & technologies",
            "Religion, sexe, genre & \u00e9galit\u00e9",
            "M\u00e9dias &  r\u00e9seaux sociaux",
            "Social & Vie Associative",
            "Transport",
            "Logement",
            "Service public",
            "Territoires"
        ],
        "Sant\u00e9": [
            "Sant\u00e9"
        ],
        "Energie & Environnement": [
            "Energie & Environnement"
        ]
    },
    "tagging": {
        "Vie d\u00e9mocratique": [
            "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique",
            "information du Gouvernement",
            "quinquennat",
            "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle",
            "fin du quinquennat",
            "interminist\u00e9riel",
            "S\u00e9nat",
            "Parlement",
            "Fonction publique",
            "pr\u00e9fets",
            "parlementaires",
            "Assembl\u00e9e nationale",
            "d\u00e9put\u00e9s",
            "projet de loi",
            "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e",
            "ministre en charge",
            "engagement du pr\u00e9sident",
            "commission mixte paritaire",
            "calendrier parlementaire",
            "gauche au pouvoir",
            "d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative",
            "principes constitutionnels",
            "d\u00e9bat pr\u00e9sidentiel",
            "Parlement fran\u00e7ais",
            "vote \u00e9lectronique",
            "\u00e9lections d\u00e9partementales",
            "prochaine pr\u00e9sidentielle",
            "\u00e9lections",
            "vote",
            "primaire de la gauche",
            "candidats de la majorit\u00e9",
            "vote par correspondance",
            "vote \u00e0 distance",
            "liste de la majorit\u00e9",
            "ministres candidats",
            "primaire \u00e0 gauche",
            "d\u00e9bat de la primaire",
            "vainqueur de la primaire",
            "candidat du Parti socialiste",
            "assistante parlementaire",
            "gauche au second tour",
            "s\u00e9natoriale",
            "cadre des primaires",
            "programmes des candidats",
            "candidature \u00e0 la primaire",
            "associations d'\u00e9lus",
            "Convention citoyenne",
            "motion de censure",
            "corps pr\u00e9fectoral",
            "quinquennat pr\u00e9c\u00e9dent",
            "participation citoyenne",
            "quinquennat d'Emmanuel MACRON",
            "vie d\u00e9mocratique",
            "maires de France",
            "suppression du corps pr\u00e9fectoral",
            "crise d\u00e9mocratique",
            "politiques publiques",
            "congr\u00e8s des maires",
            "d\u00e9bat apais\u00e9",
            "gouvernement",
            "d\u00e9mocratie",
            "rassemblement national",
            "gouverner",
            "peuple fran\u00e7ais",
            "alliance politique",
            "pouvoir",
            "acteur politique",
            "droit",
            "constitution",
            "premier ministre",
            "commission",
            "plan global",
            "voter",
            "vive la r\u00e9publique",
            "vive la france",
            "citoyen",
            "loi sapin",
            "elysee",
            "droitisation",
            "\u00e9lus",
            "classe dirigeante",
            "question institutionnelle",
            "soutien politique",
            "partisans",
            "primaire populaire",
            "segment politique",
            "secteur politique",
            "premi\u00e8re dame",
            "v\u00e8me r\u00e9publique",
            "realpolitik",
            "libert\u00e9 d'expression"
        ],
        "International": [
            "Brexit",
            "europ\u00e9enne",
            "Union europ\u00e9enne",
            "relance europ\u00e9en",
            "plan de relance europ\u00e9en",
            "Etat aux affaires europ\u00e9ennes",
            "Europe de la D\u00e9fense",
            "sortie du Royaume-Uni",
            "Schengen",
            "r\u00e9f\u00e9rendum britannique",
            "r\u00e9gimes totalitaires",
            "guerre d\u0092Alg\u00e9rie",
            "r\u00e9fugi\u00e9s",
            "guerre totale",
            "talibans en Afghanistan",
            "Alep",
            "Sahel",
            "Dala\u00ef-lama",
            "mont\u00e9e des populismes",
            "laissez-passer consulaires",
            "homologue allemand",
            "membre permanent",
            "grec",
            "message de solidarit\u00e9 et d'amiti\u00e9",
            "ratification de l'accord",
            "pays fondateurs",
            "initiative fran\u00e7aise",
            "COP22",
            "COP21",
            "COP26",
            "COP27",
            "trait\u00e9 de libre-\u00e9change",
            "colonisation",
            "Etats-Unis",
            "Europe",
            "anglais",
            "culture occidentale",
            "otan",
            "anglo saxons",
            "Inde",
            "Chine"
        ],
        "Immigration": [
            "migratoire",
            "accords du Touquet",
            "crise migratoire",
            "droit d'asile",
            "r\u00e9fugi\u00e9s",
            "migrants",
            "lien entre immigration",
            "flux migratoires",
            "politique migratoire",
            "accueil des migrants",
            "asile en France",
            "Harkis",
            "immigration",
            "visas",
            "regroupement familial",
            "grand remplacement"
        ],
        "S\u00e9curit\u00e9": [
            "droit commun",
            "r\u00e9ponse p\u00e9nale",
            "ind\u00e9pendance de la justice",
            "Parquet financier",
            "bracelets anti-rapprochement",
            "rappel \u00e0 la loi",
            "police municipale",
            "surveillants de prison",
            "bracelet \u00e9lectronique",
            "vid\u00e9o-protection",
            "postes de policiers et de gendarmes",
            "budget de la justice",
            "policiers",
            "justice",
            "police",
            "prison",
            "Beauvau de la s\u00e9curit\u00e9",
            "agent public",
            "polici\u00e8re municipale",
            "associations de victimes",
            "carc\u00e9rale",
            "actes de d\u00e9linquance",
            "mesure administrative",
            "travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral",
            "avertissement p\u00e9nal",
            "prison avec sursis",
            "justice de la R\u00e9publique",
            "loi s\u00e9curit\u00e9",
            "violences contre les policiers",
            "peine minimale",
            "peines automatiques",
            "avertissement p\u00e9nal probatoire",
            "droit de visite",
            "surpopulation carc\u00e9rale",
            "perquisitions administratives",
            "greffiers",
            "sanction p\u00e9nale",
            "judiciarisation",
            "assignation \u00e0 r\u00e9sidence",
            "juge de la libert\u00e9",
            "r\u00e9c\u00e9piss\u00e9",
            "justice est ind\u00e9pendante",
            "enqu\u00eate publique",
            "IGPN",
            "renseignement p\u00e9nitentiaire",
            "Daesh",
            "Daech",
            "PATY",
            "risque terroriste",
            "victimes de terrorisme",
            "lois antiterroristes",
            "terrorisme",
            "d\u00e9radicalisation",
            "Parquet antiterroriste",
            "centre de d\u00e9radicalisation",
            "attentats de janvier",
            "victimes d'attentats terroristes",
            "attentats du 13 novembre",
            "crack",
            "squat",
            "points de deal",
            "casseurs",
            "violences",
            "arnaque",
            "f\u00e9minicide",
            "lutte contre la fraude",
            "hooligans",
            "toxicomanes",
            "sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9",
            "violences intrafamiliales",
            "trafiquants de drogue",
            "s\u00e9curit\u00e9 globale",
            "zones de s\u00e9curit\u00e9 prioritaire",
            "victime d'un viol",
            "violences \u00e0 l'\u00e9gard",
            "trouble \u00e0 l'ordre",
            "violence corporelle",
            "victimes de violences",
            "Conseil de d\u00e9fense",
            "brigadier",
            "techniques de renseignement",
            "op\u00e9ration Sentinelle",
            "Europe de la D\u00e9fense",
            "Loi de programmation militaire",
            "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures",
            "Service National Universel",
            "f\u00e9minicide",
            "s\u00e9curit\u00e9 nationale"
        ],
        "Budget et fiscalit\u00e9": [
            "comptes publics",
            "imp\u00f4ts de production",
            "projet de loi de finances",
            "pr\u00e9l\u00e8vement \u00e0 la source",
            "taux d'int\u00e9r\u00eat",
            "retomb\u00e9es \u00e9conomiques",
            "\u00e9cotaxe",
            "transactions financi\u00e8res",
            "optimisation fiscale",
            "paradis fiscaux",
            "indicateurs \u00e9conomiques",
            "trou de la S\u00e9cu",
            "mesure fiscale",
            "matraquage fiscal",
            "milliards d'euros de d\u00e9penses",
            "budget",
            "imp\u00f4ts",
            "finances",
            "dette",
            "imp\u00f4t",
            "d\u00e9fiscalisation",
            "Etat au budget",
            "Etat au budget et aux comptes",
            "ministre des finances et des comptes",
            "taxe sur les transactions",
            "taxe carbone",
            "loi de finances rectificative",
            "suppression de la taxe",
            "Pandora Papers",
            "taxe fonci\u00e8re",
            "foyer fiscal",
            "baisse de la CSG",
            "imp\u00f4t \u00e0 la source",
            "imp\u00f4ts de l'ann\u00e9e",
            "d\u00e9ficit",
            "politique \u00e9conomique du gouvernement",
            "ministre des finances et des comptes",
            "facture",
            "rente financi\u00e8re",
            "d\u00e9claration fiscale"
        ],
        "Pouvoir d'achat": [
            "ch\u00e8que \u00e9nergie",
            "revenu universel",
            "prix de l'\u00e9nergie",
            "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9",
            "m\u00e9nages fran\u00e7ais",
            "salaires",
            "prix du carburant",
            "prix de l'essence",
            "envol\u00e9e des prix",
            "chiffres de consommation",
            "ch\u00e8que alimentaire",
            "Ch\u00e8que carburant",
            "Hausse des prix"
        ],
        "Travail": [
            "revenu d'engagement",
            "service civique",
            "question du ch\u00f4mage",
            "organisations patronales et syndicales",
            "accord d'entreprise",
            "loi Travail",
            "assurance ch\u00f4mage",
            "P\u00f4le emploi",
            "Garantie Jeunes universelle",
            "prime d'activit\u00e9",
            "r\u00e9gimes sp\u00e9ciaux",
            "r\u00e9forme des retraites",
            "Garantie Jeunes",
            "\u00e2ge de d\u00e9part",
            "ch\u00f4mage partiel",
            "contrats courts",
            "t\u00e9l\u00e9travail",
            "taux de ch\u00f4mage",
            "activit\u00e9 partielle",
            "suspension du contrat de travail",
            "compte personnel d'activit\u00e9",
            "compte p\u00e9nibilit\u00e9",
            "bien-\u00eatre au travail",
            "dur\u00e9e de cotisation",
            "ch\u00f4mage des jeunes",
            "emploi",
            "salari\u00e9s",
            "ch\u00f4mage",
            "syndicats",
            "travail",
            "activit\u00e9 partielle de longue dur\u00e9e",
            "jours de t\u00e9l\u00e9travail",
            "minimum de jours de t\u00e9l\u00e9travail",
            "nombre de demandeurs d'emploi",
            "organisations syndicales et patronales",
            "dynamique salariale",
            "niveau de ch\u00f4mage",
            "organisations syndicales r\u00e9formistes",
            "emplois nets",
            "emploi dans le secteur",
            "fili\u00e8re professionnelle",
            "dur\u00e9e l\u00e9gale",
            "acc\u00e8s \u00e0 l'emploi",
            "cr\u00e9ations de postes",
            "appareil productif",
            "jours de cong\u00e9s",
            "carri\u00e8res hach\u00e9es",
            "parcours professionnels",
            "ouvrier"
        ],
        "Entreprises & industrie": [
            "cha\u00eenes de production",
            "lev\u00e9e des brevets",
            "perte de chiffre",
            "relocalisation",
            "plan de relance",
            "fonds de solidarit\u00e9",
            "plan d'investissement",
            "r\u00e9industrialisation",
            "reprise de l'activit\u00e9",
            "\u00e9conomie sociale",
            "\u00e9conomie sociale et solidaire",
            "CICE",
            "start-up",
            "accords de branche",
            "actions gratuites",
            "start-ups",
            "acc\u00e8s au march\u00e9 unique",
            "entreprises innovantes",
            "routier",
            "restaurateurs",
            "professionnels du tourisme",
            "relocalisation industrielle",
            "fili\u00e8re nucl\u00e9aire",
            "relance",
            "industrie",
            "entreprises",
            "promotion du tourisme",
            "LACTALIS",
            "plan de relance europ\u00e9en",
            "entreprises \u00e9trang\u00e8res",
            "retour \u00e0 l'activit\u00e9",
            "entreprises industrielles",
            "patrons de PME",
            "projets de relocalisation",
            "chantiers navals de Saint-Nazaire",
            "niveau d'activit\u00e9",
            "touristiques",
            "cr\u00e9ateurs d'entreprises",
            "cadre du plan de relance",
            "plan de relance de 100 milliards",
            "fr\u00e9quentation touristique",
            "investissement",
            "perte de chiffre d'affaires",
            "relance europ\u00e9en",
            "patrons de bar",
            "btp",
            "entrepreneur",
            "usine",
            "comp\u00e9titivit\u00e9",
            "business plan",
            "patronaux",
            "conflits d'int\u00e9r\u00eats"
        ],
        "Macro-\u00e9conomie": [
            "\u00e9conomie",
            "croissance",
            "relance \u00e9conomique",
            "point d'indice",
            "chiffre de croissance",
            "d\u00e9croissance",
            "vie \u00e9conomique",
            "mati\u00e8re \u00e9conomique",
            "trait\u00e9 de libre-\u00e9change",
            "propri\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es",
            "mati\u00e8res premi\u00e8res",
            "effets de march\u00e9"
        ],
        "Education": [
            "contr\u00f4le continu",
            "\u00e9coles ouvertes",
            "langues vivantes",
            "rythmes scolaires",
            "postes d'enseignants",
            "politique \u00e9ducative",
            "taux de r\u00e9ussite",
            "autorit\u00e9 parentale",
            "\u00e9cole",
            "\u00e9l\u00e8ves",
            "\u00e9ducation",
            "professeurs",
            "enseignants",
            "universit\u00e9",
            "\u00e9ducative",
            "sorties scolaires",
            "enseignements de sp\u00e9cialit\u00e9s",
            "philo",
            "r\u00e9forme du coll\u00e8ge",
            "\u00e9ducation prioritaire",
            "notes de contr\u00f4le continu",
            "note finale",
            "cours \u00e0 distance",
            "CNED",
            "rentr\u00e9e universitaire",
            "enfants \u00e0 l'\u00e9cole",
            "\u00e9preuve orale",
            "enseignant est mauvais",
            "r\u00e9forme des rythmes scolaires",
            "redoublement",
            "p\u00e9riscolaire",
            "lyc\u00e9e professionnel",
            "\u00e9tudiants",
            "coll\u00e8ge",
            "lyc\u00e9e",
            "p\u00e9riscolaire",
            "famille"
        ],
        "Sport": [
            "salles de sport",
            "village olympique",
            "manifestations sportives",
            "sport",
            "sportive",
            "sportif",
            "football",
            "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture",
            "judo",
            "pratique sportive",
            "parasport",
            "quarantaine de m\u00e9dailles",
            "associations sportives",
            "hymne des Bleus",
            "Fans zones",
            "activit\u00e9s sportives",
            "organisation des Jeux Olympiques",
            "Paralympiques",
            "antidopage",
            "fans-zones",
            "athl\u00e8tes fran\u00e7ais",
            "athl\u00e8tes russes",
            "Samuel Patty"
        ],
        "Culture": [
            "lieux de culture",
            "monde culturel",
            "monde de la culture",
            "lieux culturels",
            "F\u00eate de la musique",
            "culture",
            "cin\u00e9ma",
            "vie culturelle",
            "Prix Nobel",
            "boomers"
        ],
        "Sciences & technologies": [
            "algorithmes",
            "Conseil scientifique",
            "algorithmes",
            "CNIL",
            "transition num\u00e9rique",
            "application TousAntiCovid",
            "communications \u00e9lectroniques",
            "French Tech",
            "digital",
            "intelligence artificielle",
            "VivaTech",
            "loi Num\u00e9rique",
            "r\u00e9volution num\u00e9rique",
            "donn\u00e9es personnelles",
            "Prix Nobel",
            "technique"
        ],
        "Religion, sexe, genre & \u00e9galit\u00e9": [
            "contraception",
            "\u00e9galit\u00e9 entre les femmes",
            "sexisme",
            "violences sexuelles",
            "burkini",
            "femmes victimes",
            "loi Cop\u00e9-Zimmermann",
            "f\u00e9minicide",
            "femmes victimes de violences",
            "plafond de verre",
            "d\u00e9rives sectaires",
            "inclusion",
            "LGBT",
            "femmes \u00e0 la t\u00eate",
            "arr\u00eat\u00e9s anti-burkini",
            "misogynie",
            "lutte contre le sexisme",
            "Procr\u00e9ation",
            "anti-IVG",
            "Homosexualit\u00e9",
            "transgenre",
            "in\u00e9galit\u00e9s",
            "islamique",
            "burqa",
            "question de la la\u00efcit\u00e9",
            "formation des imams",
            "islam radical",
            "r\u00e9f\u00e9rent la\u00efcit\u00e9",
            "islam en France",
            "islam",
            "CCIF",
            "la\u00efc",
            "\u00e9toile jaune",
            "religion",
            "christianisme",
            "religieux",
            "culte",
            "imams",
            "charia",
            "consistoire",
            "juifs",
            "\u00e9glise",
            "s\u00e9paratisme",
            "mosqu\u00e9es"
        ],
        "M\u00e9dias &  r\u00e9seaux sociaux": [
            "r\u00e9seaux sociaux",
            "WhatsApp"
        ],
        "Social & Vie Associative": [
            "places d'h\u00e9bergement",
            "aides exceptionnelles",
            "minima sociaux",
            "allocation",
            "manifestations",
            "gr\u00e8ve",
            "allocation adulte",
            "aides sp\u00e9cifiques",
            "aides d'urgence",
            "centres d'h\u00e9bergement",
            "associations",
            "mixit\u00e9 sociale",
            "progr\u00e8s social",
            "allocation de rentr\u00e9e",
            "retraite par r\u00e9partition",
            "aides massives",
            "h\u00e9bergement d'urgence",
            "filet de s\u00e9curit\u00e9",
            "revenu d'urgence",
            "ch\u00e8que alimentaire",
            "allocations familiales",
            "Ch\u00e8que carburant",
            "autistes",
            "allocation de rentr\u00e9e scolaire",
            "crise des Gilets jaunes",
            "gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF",
            "maraudes",
            "indemnisation des victimes",
            "aide aux victimes",
            "crise sociale",
            "Gilets jaunes",
            "manif",
            "Notre-Dame-des-Landes",
            "antivax",
            "jeunes des quartiers",
            "politique familiale",
            "natalit\u00e9",
            "ong",
            "oxfam",
            "csp+",
            "solidarit\u00e9 nationale"
        ],
        "Transport": [
            "SNCF",
            "billets de train",
            "transports",
            "voitures",
            "Intercit\u00e9s",
            "v\u00e9hicule \u00e9lectrique",
            "Etat aux transports",
            "trains de nuit",
            "trains longue",
            "vols int\u00e9rieurs",
            "prix des billets",
            "deux-roues",
            "bord des trains",
            "transports routiers",
            "bornes de recharge",
            "v\u00e9hicules \u00e9lectriques",
            "a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes",
            "airbus",
            "routes d\u00e9partementales"
        ],
        "Logement": [
            "logement",
            "fin de la tr\u00eave",
            "ministre du Logement",
            "relogement",
            "squatteurs",
            "fin de tr\u00eave hivernale",
            "tr\u00eave hivernale",
            "encadrement des loyers",
            "ministre du Logement",
            "prime r\u00e9nove",
            "aides \u00e0 la r\u00e9novation"
        ],
        "Service public": [
            "agents de l'Etat",
            "politiques publiques",
            "agents publics",
            "r\u00e9novation urbaine"
        ],
        "Territoires": [
            "Outremer",
            "ministre de l'Am\u00e9nagement",
            "d\u00e9partements",
            "collectivit\u00e9s",
            "territorialisation",
            "corps pr\u00e9fectoral",
            "coh\u00e9sion des territoires et des relations",
            "mandat local",
            "maires de France",
            "relations avec les collectivit\u00e9s",
            "suppression du corps pr\u00e9fectoral",
            "territoires ruraux",
            "intercommunalit\u00e9s",
            "congr\u00e8s des maires",
            "d\u00e9partements de France",
            "collectivit\u00e9s locales",
            "monde rural"
        ],
        "Sant\u00e9": [
            "crise sanitaire",
            "situation sanitaire",
            "Covid",
            "variant",
            "taux d'incidence",
            "forme grave de Covid",
            "contagieux",
            "circulation du virus",
            "vague \u00e9pid\u00e9mique",
            "variant indien",
            "variant sud-africain",
            "reprise de l'\u00e9pid\u00e9mie",
            "cas contact",
            "\u00e9pid\u00e9mie",
            "virus",
            "comorbidit\u00e9s",
            "crise Covid",
            "situation \u00e9pid\u00e9mique",
            "AstraZeneca",
            "Conseil de d\u00e9fense sanitaire",
            "autorit\u00e9 de sant\u00e9",
            "confinement",
            "d\u00e9confinement",
            "pass sanitaire",
            "extension du pass sanitaire",
            "obligation du Pass sanitaire",
            "vaccination obligatoire",
            "protocole sanitaire",
            "centres de vaccination",
            "obligation vaccinale",
            "campagne de vaccination",
            "gestes barri\u00e8res",
            "millions de doses",
            "port du masque",
            "taux de couverture vaccinale",
            "autotests",
            "PCR",
            "tests salivaires",
            "couverture vaccinale",
            "vaccin\u00e9s",
            "sch\u00e9ma vaccinal",
            "obligation de vaccination",
            "test antig\u00e9nique",
            "urgence sanitaire",
            "conditions sanitaires",
            "s\u00e9curit\u00e9 sanitaire",
            "immunit\u00e9 collective",
            "gr\u00e2ce \u00e0 la vaccination",
            "campagne vaccinale",
            "restrictions sanitaires",
            "\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19",
            "reprise \u00e9pid\u00e9mique",
            "mesures de freinage",
            "vaccination",
            "vaccin",
            "masque",
            "test PCR",
            "test n\u00e9gatif",
            "cas positif",
            "vaccin fran\u00e7ais",
            "taux de vaccination",
            "sch\u00e9ma vaccinal complet",
            "propagation du virus",
            "isolement obligatoire",
            "rappel de vaccination",
            "syst\u00e8me sanitaire",
            "doses de vaccins",
            "mesures sanitaires",
            "TousAntiCovid",
            "omicron",
            "clusters",
            "\u00e9pid\u00e9miologistes",
            "Covid longs",
            "strat\u00e9gie vaccinale",
            "millions de vaccins",
            "vaccination serait obligatoire",
            "criblage",
            "non-vaccin\u00e9s",
            "cas de Covid",
            "reconfinement",
            "lieux de vaccination",
            "incitation \u00e0 la vaccination",
            "millions de tests",
            "cha\u00eenes de contamination",
            "application TousAntiCovid",
            "capteurs de CO2",
            "vaccination compl\u00e8te",
            "certificat de vaccination",
            "p\u00e9riode de pand\u00e9mie",
            "vaccins obligatoires",
            "vaccination contre le coronavirus",
            "gratuit\u00e9 des tests",
            "risque de contamination",
            "question de la vaccination",
            "masque \u00e0 l'\u00e9cole",
            "impact sanitaire",
            "efficacit\u00e9 des vaccins",
            "test s\u00e9rologique",
            "crise du Covid",
            "calendrier de d\u00e9confinement",
            "EHPAD",
            "soignants",
            "personnels soignants",
            "hospitali\u00e8re",
            "h\u00f4pital",
            "m\u00e9decins",
            "Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9",
            "cliniques",
            "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de p\u00e9diatrie",
            "lits de r\u00e9animation",
            "services de m\u00e9decine",
            "hospitaliers",
            "reste \u00e0 charge",
            "trou de la S\u00e9cu",
            "d\u00e9passements d'honoraires",
            "d\u00e9ficit de la S\u00e9curit\u00e9",
            "tiers-payant",
            "comptes de la S\u00e9curit\u00e9",
            "d\u00e9remboursement",
            "Doctolib",
            "S\u00e9gur",
            "m\u00e9dico-social",
            "plan sanitaire",
            "frais de sant\u00e9",
            "maladies chroniques",
            "formes graves",
            "r\u00e8gles sanitaires",
            "addictions",
            "crack",
            "situation de handicap",
            "paquet neutre",
            "paquet de cigarettes neutre",
            "purificateurs",
            "sant\u00e9",
            "protection sanitaire",
            "toxicomanes",
            "tests de d\u00e9pistage",
            "nombre de doses",
            "syst\u00e8me immunitaire",
            "contexte sanitaire",
            "dentaires",
            "lunettes",
            "salles de shoot",
            "proth\u00e8ses dentaires",
            "p\u00e9dopsychiatres",
            "choc post-traumatique",
            "accompagnement psychologique",
            "d\u00e9p\u00e9nalisation"
        ],
        "Energie & Environnement": [
            "voiture \u00e9lectrique",
            "nucl\u00e9aire est indispensable",
            "nucl\u00e9aire",
            "\u00e9oliennes",
            "hydrog\u00e8ne",
            "transition \u00e9nerg\u00e9tique",
            "Fessenheim",
            "gaz de schiste",
            "\u00e9nergie solaire",
            "mod\u00e8le \u00e9nerg\u00e9tique",
            "fili\u00e8re nucl\u00e9aire",
            "\u00e9nergie",
            "\u00e9lectricit\u00e9",
            "batteries \u00e9lectriques",
            "prix du carburant",
            "prix de l'essence",
            "v\u00e9hicule \u00e9lectrique",
            "Flamanville",
            "loi de transition \u00e9nerg\u00e9tique",
            "\u00e9nergie nucl\u00e9aire",
            "\u00e9nergies fossiles",
            "parc \u00e9olien",
            "centrales \u00e0 gaz",
            "centrales \u00e0 charbon",
            "crise \u00e9nerg\u00e9tique",
            "gazole",
            "biocarburants",
            "Ch\u00e8que carburant",
            "centrale de Fessenheim",
            "stations-essence",
            "\u00e9conomies d'\u00e9nergie",
            "bornes de recharge",
            "chaudi\u00e8re",
            "v\u00e9hicules \u00e9lectriques",
            "territoires \u00e0 \u00e9nergie positive",
            "thermiques",
            "edf",
            "glyphosate",
            "loi sur la biodiversit\u00e9",
            "phytosanitaires",
            "r\u00e9volution agricole",
            "abattage rituel",
            "bien-\u00eatre animal",
            "glyphosate",
            "transition \u00e9cologique",
            "loi climat",
            "d\u00e9carbonation",
            "accord de Paris",
            "COP21",
            "boues rouges",
            "croissance verte",
            "pollution de l'air",
            "justice climatique",
            "voiture \u00e9lectrique",
            "accord sur le climat",
            "traitement des d\u00e9chets",
            "\u00e9cotaxe",
            "climat",
            "\u00e9cologie",
            "d\u00e9r\u00e8glement climatique",
            "Paris sur le climat",
            "polluantes",
            "taxe carbone",
            "nucl\u00e9aire est indispensable",
            "passoires thermiques",
            "\u00e9colo",
            "\u00e9v\u00e9nements climatiques",
            "question climatique",
            "loi Biodiversit\u00e9",
            "\u00e9conomies d'\u00e9nergie",
            "lutte contre le r\u00e9chauffement",
            "perturbateurs endocriniens",
            "isolation",
            "COP22",
            "COP21",
            "COP26",
            "COP27",
            "transports propres",
            "a\u00e9roport de Notre-Dame-des-Landes",
            "pic de pollution",
            "dette climatique",
            "aliments",
            "CO2",
            "\u00e9cologistes"
        ]
    }
}
